2017:中國自主研製全球首「量子電腦」較經典算法電腦快百倍

重點討論：
2017年的新聞：中國量子電腦贏經典算法電腦，即是製造到量子晶片啦，相必傳統晶片有好成熟的技術啦

如今2018年4月：中國卻因為比美國制裁，曝露自己原來無能力生產用於晶片，而令全國電訊業者的供應鏈斷裂

問題：呢單新聞有幾多水份？

【明報專訊】全球首台經典算法電腦ENIAC問世71年之後，迎來來自中國的「對手」的挑戰。中國科技大學教授潘建偉團隊昨在上海宣布，已研製出全球首台超越早期經典電腦的量子電腦。實驗測試表明，該原型機的取樣速度比國際同類實驗加快至少2.4萬倍；與經典算法比較發現，該原型機比史上首台電子管電腦ENIAC和首台晶體管電腦TRADIC運行速度提高10至100倍。

利用量子疊加原理 超越二元限制

中新社報道，量子電腦的概念最早由美國物理學家、諾貝爾獎得主Richard Feynman於1982年提出，是指利用量子疊加原理而製成的電腦，理論上具極速並行計算和模擬能力。隨着可操縱的微觀粒子數增加，其計算能力將呈指數增長。簡而言之，量子電腦與經典電腦的最基本單元均為比特（Bit），經典電腦的比特受非「0」即「1」的二元限制，量子電腦的比特則是「0」和「1」兩種狀態按照任意比例疊加。

潘建偉稱，研究團隊2016年首次實現十光子糾纏操縱，在其基礎上構建出光量子計算原型機。潘建偉指，計劃今年年底實現約20個光量子比特的操縱，邁向量子計算能力超越經典計算能力的終極目標。目前運算能力全球最快的億億次「天河二號」超級計算機，求解一個億億億變量的方程組，所需時間為100年。而一台萬億次的量子計算機僅需0.01秒。

「超級電腦」解百年 量子電腦僅需0.01秒

潘建偉團隊近年在量子領域取得多次突破。去年8月由其擔任首席科學家的量子衛星項目有重大進展，全球首顆量子科學試驗衛星「墨子號」在甘肅酒泉衛星發射中心成功升空。量子衛星由於從根本上解決了信息安全問題，在軍事通訊中有巨大價值。據了解，中國計劃在2030年建成全球化的廣域量子通訊網絡，屆時量子衛星將廣泛應用於相關領域。

另一方面，中科院量子信息和量子科技創新研究院昨宣布，朱曉波、王浩華等中國科學家成功實現10個超導量子比特的糾纏，打破世界紀錄，並在超導量子處理器上，實現了快速求解線性方程組的量子算法。朱曉波說，研究團隊正致力於設計、製備和測試20個超導量子比特樣品，並計劃今年年底前發布量子雲計算平台。

要冷卻到接近絕對零度，點民用呀

唔理係咪民用啦

睇埋中國以前啲新聞真係好耐人尋味

仲有個量子衛星都唔知係咪整出黎呃政府錢

全國之力整到一部咁啦

又嚟一次「大躍進」
今次唔做鋼 全民做蕊片 oh yeahhhh

與經典算法比較發現，該原型機比史上首台電子管電腦ENIAC和首台晶體管電腦TRADIC運行速度提高10至100倍

唔算假
語言偽術啫

ENIAC

TRADIC

知道整漢芯果位點解會成為支那所謂科學家學習既模範咪明白呢件事既前因後果囉

唔知我有無理解錯
ENIAC 速度 5000Hz
強國個粒量子電腦快100倍即係500000Hz=0.5MHz
自己90年代用第一部電腦都行緊33MHz，快過佢部量子電腦66倍
而家普通一粒單核都講緊2GHz起跳，即係快佢粒量子電腦4000倍

我諗呢個新科技應該比核聚變發電更加遙遠？
應該未研究完已經支爆

連Intel 首粒CPU 4004 都不如

咁可以用佢factorize到既數最大係幾多

巴打唔講真係唔知有單咁嘅嘢
唔知嘅快啲google下

原來在隔離的中國地獄鬼國，有名人士犯了法是不需要受法律責任嘅！

怪不得UGL事件還未去調查啦！

又贏

廢過小學堆電腦

人地講繄 quantum computer；打個比喻，如果係真，佢地勁到拿住 iphone7+ 但全球用緊 HTC Hero咁

我覺得情況就好似大陸D超級電腦一樣, 全部內膽都係外國野, 組合成電腦就話中國腦快過外國腦咁, 厲害了我的國

宜家美國就黎一招釜底抽薪...

好多人就係畀包裝印住個made in china呃咗
見到周街貨品都寫住made in china，就以為支那好威威

屌, 唔識真係嚇一跳

主要係加密用，難d破解